水冷直接陣亡！14nm i9-11900KF直奔98度、250瓦

Intel將在3月份正式發佈Rocket Lake 11代桌面酷睿處理器，擁有全新的CPU/GPU架構和各種新的技術特性，唯一遺憾就是繼續14nm工藝，直接導致功耗和發熱無法得到很好的控制，最多只能8核心，比現在反而少了2個。

Rocket Lake 11代的旗艦型號是i9-11900K，還有個無核顯版本i9-11900KF，均為8核心16線程，頻率都是基準3.5GHz、全核加速4.8GHz、單核加速5.3GHz，熱設計功耗125W。

來自ChipHell論壇的網友「熱心市民描邊怪」搞到了一顆i9-11900KF，搭配一塊華擎Z590 Steel Legend Wi-Fi 6E主板、一個360mm一體式水冷散熱器，進行了AIDA64 FPU烤機測試，結果不容樂觀。

4.8GHz全核加速頻率下，i9-11900KF烤機溫度達到了98度，功耗則是250.83瓦，相當於熱設計功耗的整整兩倍(當然這麼比較並不嚴格)。

烤機中，根據HWiNFO的檢測，核心電壓也有1.325V(CPU-Z識別錯誤)。

目前還不清楚如此高溫高功耗的原因，是處理器體質太差，還是主板BIOS優化不到位，抑或是新的AVX-512F指令集，但無論如何，這一代的溫度和功耗必須小心了。

AMD 100c. 冇問題係設計黎
Intel 100c 陣亡垃圾14nm

咁TJ Max 唔同丫嘛

8700k再戰5年

敢問250W RYZEN用360MM AIO係幾度

問150w待機會幾度算啦

瞓咗冇睇, RYZEN跑到PRIME95 AVX未

妖
問錯人呀
你曳

你換咗邊塊Z590

hero

有水雕唔用用共石
你既愛人油耳點算

油耳乜都無
開返個法奧新年賭場算啦

你都曳

諗返起上個砌amd po出黎屌既仲有班打手出黎護航
間垃圾又話改善好流程check埋先送
結果戈條on9有得賺又縮

最近上去都係打緊牌

點解仲未有a粉出嚟答呢個問題

又恰amd
Amd yes架

點解無人入嚟屌intel

開頭入慢咗
帶唔切個風

又有新post啦

「還是主板BIOS優化不到位」

咩叫不到位？

intel減唔減價先係重點，仲係賣到貴一貴呢代就係咁先。
邊間平就買邊間。

查實我好期待粒 12代i3 仲係咪4c8t 同入面個塊iris xe
如果仲係賣699$真係窮撚恩物

板好貴呢
今代m13h講緊4300

用得i3又點會用塊成4千蚊既板
買得intel又限筆直，大多數都係揀冇k i3同i5 (i.e. xx100 同 xx400)
揀塊H或者B板咪夠做，平靚正。

幫intel 唔落 全世界評測都屌緊

敢問ryzen幾核先chur到250w?

5950x都係食緊140w peak
Threadripper 64c都係用280w 240mm aio都manage到dull load 85c

h板就算啦 萬年供電無upgrade i3 4c8t我都驚有風險

敢問RYZEN 行AVX-512F 係幾度幾W ?

入面阻熱膏定焊錫？

留名學嘢

留名+1

原來有人會用consumer grade i7跑avx512嘅workload

算啦師兄，明明篇文甚至留言都無拎amd 比較或者讚amd，咪由佢地囉

12v in 300w
assuming 80% efficieny
~250w cpu power draw

即刻潛哂水

0W
ryzen都冇avx512f

成日都跑AVX512
係咪買部機返嚟係為左跑AVX

到技姦師潛

今代板係會貴
成班做咩

而加堆b板好似唔多會sup 11gen nonk

唯有希望intel生性，直接更新bios就支援到。
支援唔到，呢代真係狗也不屌，下代就轉LGA 1700，個platfrom用得一代當人水魚咩。

12代i3會係6C12T 全大核

下代再算
都係買11gen堆板有埋ram超係好事黎
無果堆又支援既我估會平

係真唔係呀？

總之intel好撚熱
AMD直頭風扇都唔洗裝

最重要係intel desktop CPU肯轉10nm未，14nm已經好舊，再唔轉真係會變亞視係咁重用又重用。

直接用TSMC代工頂住數先

好似真
支國個邊有漏報
但唔係xfast hkepc 同主流既新聞
所以睇定d先

好似話
I9 = 8c24t
I7 8c20t
I5 6c18t (i5對上我可能記錯)
I3 6c12t

大核加細核，細核得超線程

唔太明
有冇汁？

我搵搵，電話睇完唔知仲有無
Google搵都要好有技巧

原來2020既舊聞

咁要買

I3輾壓全世界

考慮返amd升
intel製程體質太難抽

邊似你咁有錢又對細佬咁好
我買i3留畀屋企人玩陳年麻雀驚渣

技X師潛左

技x師

又創新低, 多貨兼不停減價
你睇對家, ON99

MICROCENTER, 地球上僅存嘅良心電腦鋪頭, 美國佬真係幸福

In store only

有無集運推介

雞眼咁大隻字寫到明in store only都唔識睇？

查實你入去望下先吵好似會令AMD形象好返D

TAX埋都係2904HKD唔怪得廿絲都想轉返AMD
一粒5600X既價

碌大你隻屎眼，寫到明In store only

PRE ORDER都當唔得....

AVAILABLE FOR IN-STORE PICKUP ONLY.

大把人砌部機黎做跑分專家
打機=垃圾
跑分先係王道

我仲以為你癲到眼紅 SOR
查實我望到即買380.99美
等下就再折...
原來係為我著想
咁我問下美國FD睇下肯唔肯幫我買

一人限買一粒，祝君好運

個個都轉哂AMD架啦
唔怕

個個都要24小時轉片剪片跑分
傻既都識買amd啦
邊有人會買intel

唔好燈

美森

買Intel當暖爐過冬用

要full load埋張顯示卡先夠暖

microcenter一向instore先有靚價
amazon/newegg之前都做到400蚊甚至390, 未計用code

amd u in邊到先有靚價? so媽個閪?

97k當年仲比人屌12水好熱架...
我又窮買唔起20系30系卡
搞到今年冬天chur哂兩樣野都差d凍死左

駁唔到, amd積熱, d風吹出黎會冷親

到茉莉潛

積熱唔係熱
Amd yes

U唔早講
我平放粒好體99k俾你

Letho收唔收我粒10gen
遲下買11gen
我粒91sp

其實AMD點樣做到用電低左但仲係咁熱
好撚反物理

驚比你基,下次不了

7NM贏左都就3年都未完全拋離INTEL
你根本應該早就知AMD既吹水力有幾咁癲

200W 90C

今日立春, 不了

我地AMD FANS講性價比架 你收聲
利申:自己玩緊AMD 幫FD砌一定intel 怕麻煩

12代i3
6c12t

其實AMD FANS成日講性價比 有邊粒夠i3黎

你條RAM係16G*2 SAMSUNG B DIE?

5000全線陣亡

又貴又冇貨
吹到飛天都冇用啦

貴到要搵三叔代工。。。
Intel都未搵台gg代

420水冷換曬貓扇

Intel 已搵TSMC 代工3nm

三叔製程又係垃圾黎

年頭夠吹intel要搵台gg代10nm 7nm 5nm
聽到厭
係估唔到Amd先拔頭籌samsung yes

n卡

好食電
3070接近2080TI

最近嗰間MicroCenter要揸七個鐘頭車先到

intel下代10nm到未

超頻換效能

12係啦
真係i3 大核6c12t終於可以退役8700k

牙膏廠狼來了太多次，佢出咗先算

第一代轉nm唔做水魚住
ryzen第一代果時都好渣

係，所以網絡野睇下算，無期望就唔會失望

gf 你敢嘴?
Intel搵左nb做白老架

Gskill 3600c17 b die

我要呢對RAM

BTW 91sp 10900k跑唔跑到5.2GHZ NON AVX PRIME95?

Ram我唔放
咁又未試

73sp 好灰

你放左109K?

未

5.2GHZ NON AVX///5.1G AVX2

咁即係跑到幾多
你用INTEL原裝散熱俾你100SP又有乜用

用緊x73+3把a12x25
5ghz要1.4v 未計AVX
FPU 90度左右

avx off set 1=4.9ghz 1.4v

prime95 29.8
smallfft, disable avx2 & avx1
5GHZ跑唔跑到1個鐘?
1.4V係DIE SENSE? 實際跑TEST電壓係幾多?

用緊5900X 表示140W炸喎 216W係你開左PBO limit超頻先上到

跑到
電壓趺落1.314v 都成8X度

try try sin

都唔算太差喇
5.1G要幾多V

5.1要1.435V
燒smallfft, disable avx2 & avx1 趺落1.35V
但跑avx唔掂呢
而家咁多應用食avx

1.35V跑到5.1G NON AVX算係咁
1.35V跑唔跑到5G PRIME95 AVX2?
你粒野偏向10850K

跑唔到
要加壓 散熱頂唔住

TJMAX 115C都直衝115C?

唔敢試
1.35v 5.1 non avx都就快100度
低過90sp都係垃圾u

冇乜好驚

1.35V燒唔過5G AVX, 唔值掛900K呢個名賣呢個價

X73都算係最強360MM冷排, 我都想知壓唔壓得住330W~350W
你PUMP SPEED已經係全速?

10900K最低見過56sp 肯定燒唔過

250w都接近極限
PUMP SPEED用緊性能模式

性能模式
cpu 60度就會全速

GEN7 PUMP全速都係3000RPM??

驚乜丫唔燒唔知身體好

全速27xx RPM

點解10代唔出KS版
可能體質普遍太廢
行內人話開20粒先得1粒有90SP以上

查實會唔會你同你fd太黑

10c20t 4.9-5.3ghz 對體質要求高
如果我粒u set去8c8t 會係好體質

自行開蓋上液金/轉DIRECT DIE
KS主要係賣個IHS

9900ks保底送多0.3ghz

我覺得都係抽運問題

可以咁講
六合彩都係運氣問題

簽43個黎

其實咁熱，用一般水係咪會變晒水蒸氣？

利申：唔識

asetek技術無咩突破
純計散熱性能好似ek galahad呢啲仲勁

即係叫人買埋佢隻 Cryo Cooling

11700 non K 最扺玩

勁到好多?

你參考下
個表冇x73呢一代，但係佢之前測7th gen嘅x63比5th gen嘅x62只係勁得少少，所以基本上7th gen pump嘅aio都冇晒性能優勢
好似係

都係差幾度姐
垃圾體質一樣救唔返

真係咩

其實amd marketing 真係好勁
搵成堆打手 係YouTube 傳教
$2900 都有人買 5600x
加多4舊夠買i9

得閒到整礦卡添

N記咪一鳩樣

300張3090既相我就見過
但我就唔知6900XT係咪難買D

仲有雖然我唔熟NM係乜
不過就知道既然都係7NM製程,但AMD 兩條產線都係台GG點解可以咁玩

講講下又諗返起D木咀係咁屌N卡用三星漏電
黎緊好似AMD CPU都用三星

11900K跑CB20大概五千九分, 360AIO大概60C (室溫20C), 功耗都未到200W
Z590I AORUS底板
目前睇落冇流出嗰D咁惡劣

體質靚先得

我覺得真係你同你fd運氣問題

去多d 其他forum啦
大把人抽到垃圾體質
intel 製程落差太大

我行慣巴哈 MOBILE01
定要我去紅資既REDDIT先算真?
TOM記個場都有望下既,真心誇到你同你FD咁.....好似都有
但...

我突然間諗起有個人句說話
唔講佢UP過乜
想問絲同你FD係咪都係香港買料砌?
如果係既,咁大概都知係邊回事了

香港批貨差d?

印象中 睇D中國入面有人粒97K數據 都係最差4.9GHZ 1.4v 80度左右,數據可能有偏差,畢竟前年先研究oc

你109k NG G
怕被吉(台語)

97K同109K標準都唔同
109K 10核250w 體質要求高D架

你唔係話你FD 97K用到猫扇14S 都頂唔梗咩

都未摸體質
全預設底板俾高電壓而已

好似有講過

下次醒水

#196 我係指去邊度買

香港

代美國佬多謝定廿絲先